<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Minimalism - Tag - Huka's Garden</title><link>https://hukacode.github.io/tags/minimalism/</link><description>Minimalism - Tag - Huka's Garden</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>mr.kharhums@gmail.com (Huka)</managingEditor><webMaster>mr.kharhums@gmail.com (Huka)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 17 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hukacode.github.io/tags/minimalism/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hỏi những câu hỏi này trước khi mua bất kì thứ gì</title><link>https://hukacode.github.io/note/hoi-nhung-cau-hoi-nay-truoc-khi-mua-bat-ki-thu-gi/</link><pubDate>Sat, 17 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/hoi-nhung-cau-hoi-nay-truoc-khi-mua-bat-ki-thu-gi/</guid><description>Nó có đáng với một giờ lao động không? Một tuần? Một tháng? Một năm của cuộc đời bạn? Mọi thứ bạn mua không thực sự được mua bằng tiền. Nó được mua bằng thời gian, công sức làm việc của cuộc đời bạn. Mình có đủ tiền để chi cho nó hay không? Đừng mắc nợ, mắc nợ ở hiện tại là trừng phạt cho bản thân tương lai.</description></item><item><title>Tủ áo quần - Capsule wardrobe - Minimal wardrobe</title><link>https://hukacode.github.io/note/tu-ao-quan/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/tu-ao-quan/</guid><description>Tại sao? Lợi ích? Không còn khó khăn khi quyết định mặc gì. Giảm số lượng quyết định trong ngày. Có thời gian để làm việc khác quan trọng hơn. Loại bớt đồ thừa cho đỡ chật chội. Tủ áo quần sẽ ngăn nắp hơn. Số lượng không nhiều nên sẽ đầu tư vào chất lượng tốt hơn. Lúc đầu có thể tốn nhiều chi phí, nhưng về lâu dài (có thể) tiết kiệm hơn.</description></item><item><title>Chủ nghĩa tối giản</title><link>https://hukacode.github.io/note/chu-nghia-toi-gian/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/chu-nghia-toi-gian/</guid><description>Những thứ chúng ta sở hữu, cuối cùng sẽ sở hữu chúng ta - Fight Club.
Chủ nghĩa tối giản là gì? Chủ nghĩa tối giản là một công cụ giúp bạn thoát khỏi sự thừa thãi của cuộc sống để tập trung vào những gì quan trọng — để bạn có thể tìm thấy hạnh phúc, viên mãn và tự do.
Tùy thuộc vào bạn để xác định những gì cần thiết và những gì không cần thiết trong cuộc sống của bạn.</description></item></channel></rss>