<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Những bài viết hay ho, thú vị - Tag - Huka's Garden</title><link>https://hukacode.github.io/tags/nh%E1%BB%AFng-b%C3%A0i-vi%E1%BA%BFt-hay-ho-th%C3%BA-v%E1%BB%8B/</link><description>Những bài viết hay ho, thú vị - Tag - Huka's Garden</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>mr.kharhums@gmail.com (Huka)</managingEditor><webMaster>mr.kharhums@gmail.com (Huka)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hukacode.github.io/tags/nh%E1%BB%AFng-b%C3%A0i-vi%E1%BA%BFt-hay-ho-th%C3%BA-v%E1%BB%8B/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Văn Hào Lỗ-Tấn Viết Về Đọc Sách</title><link>https://hukacode.github.io/note/van-hao-lo-tan-viet-ve-doc-sach/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/van-hao-lo-tan-viet-ve-doc-sach/</guid><description>Ít nhất là có hai kiểu: một là đọc sách vì công việc, và hai là đọc sách vì sở thích. Gọi là đọc sách vì công việc, ví dụ như học sinh vì phải lên lớp, giáo viên vì phải giảng bài, nếu không mở sách ra đọc thì sẽ khá nguy hiểm. Tôi nghĩ, trong các bạn đang ngồi ở đây, nhất định có một số bạn có kinh nghiệm thế này: có người không thích toán, có người không thích vật lý, nhưng không thể không học được, nếu không, sẽ không thể hoàn thành chương trình, không thể lên lớp, và nó sẽ phương hại đến sinh kế tương lai của các bạn.</description></item><item><title>Pistanthrophobia - Nỗi Sợ Phải Tin Tưởng Một Ai Đó ? Và Làm Sao Để Vượt Qua Nỗi Sợ Bị Tổn Thương?</title><link>https://hukacode.github.io/note/pistanthrophobia-noi-so-phai-tin-tuong-mot-ai-do--va-lam-sao-de-vuot-qua-noi-so-bi-ton-thuong/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/pistanthrophobia-noi-so-phai-tin-tuong-mot-ai-do--va-lam-sao-de-vuot-qua-noi-so-bi-ton-thuong/</guid><description>Mỗi người trong chúng ta đều mang theo các giá trị khác nhau vào tình yêu, có người tiếp cận cảm xúc gần gũi với tốc độ rất nhanh, có người lại mất rất lâu mới chịu tháo dở bức tường thành trong tim mình để đón nhận tình cảm của người khác, đặc biệt là trong các mối quan hệ lãng mạn.
PISTANTHROPHOBIA là gì ?
Pistanthrophobia là nỗi ám ảnh ngập tràn và lo lắng tột độ khi phải tin tưởng người khác - thường là do những trải nghiệm đau lòng trong quá khứ với các mối quan hệ trước đó.</description></item><item><title>Cách duy nhất để trở nên tự tin</title><link>https://hukacode.github.io/note/cach-duy-nhat-de-tro-nen-tu-tin/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/cach-duy-nhat-de-tro-nen-tu-tin/</guid><description>Làm sao để tự tin khi mà bạn chẳng có gì để cảm thấy tự tin cả?
Như là, làm sao bạn có thể tự tin với công việc mới của mình nếu bạn chưa từng làm kiểu công việc này trước đây? Hoặc làm thế nào bạn có thể tự tin trong các tình huống giao tiếp xã hội khi chưa từng có ai thích bạn trước đây? Hoặc làm sao bạn có thể tự tin vào mối quan hệ của mình khi bạn chưa từng có một mối quan hệ thành công nào trước đây?</description></item><item><title>Daddy issue - vết thương lòng từ người bố - một cách khác để giải mã cơn đói tình cảm trong các mối quan hệ</title><link>https://hukacode.github.io/note/daddy-issue-vet-thuong-long-tu-nguoi-bo-mot-cach-khac-de-giai-ma-con-doi-tinh-cam-trong-cac-moi-quan-he/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/daddy-issue-vet-thuong-long-tu-nguoi-bo-mot-cach-khac-de-giai-ma-con-doi-tinh-cam-trong-cac-moi-quan-he/</guid><description><![CDATA[&ldquo;Daddy Issues&rdquo; là những vấn đề liên quan đến bố đã để lại một vết thương trong lòng con cái họ.
Nhiều người có lẽ đã từng nghe thấy từ này, cũng như đem nó ra trêu đùa khi thấy một ai đó vì hành xử của họ, hoặc như, nhiều người tự lấy vấn đề &ldquo;daddy issue&rdquo; ra để tìm kiếm lợi ích cho mình. Tuy nhiên, &ldquo;Daddy issue&rdquo; không hề đơn giản như vậy, vì ẩn sau nó là nhiều vết thương đau đớn hơn cả.]]></description></item><item><title>Làm thế nào để lựa chọn bạn đời</title><link>https://hukacode.github.io/note/lam-the-nao-de-lua-chon-ban-doi/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/lam-the-nao-de-lua-chon-ban-doi/</guid><description>Nếu bạn là một FA đang khao khát tình yêu, thì hẳn hình ảnh về những cặp đôi tình tứ bên nhau sẽ khiến bạn cảm thấy hạnh phúc như đang ở cách xa mình cả cây số vậy.
Thế nhưng hãy nghĩ về những cuộc hôn nhân không hạnh phúc. Hoặc là họ sẽ phải chấp nhận sống trong tình trạng đó cả đời, hoặc nếu muốn sửa sai, sẽ phải trải qua một cuộc ly dị đầy đau đớn, tiêu tốn một khoảng thời gian để phục hồi cảm xúc, và sau đó thì tiếp tục tìm kiếm một mối quan hệ với một vết thương trong lòng.</description></item><item><title>Mối quan hệ lành mạnh: Sự dung hòa giữa giá trị cá nhân và xúc cảm</title><link>https://hukacode.github.io/note/vnmoi-quan-he-lanh-manh-su-dung-hoa-giua-gia-tri-ca-nhan-va-xuc-cam/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/vnmoi-quan-he-lanh-manh-su-dung-hoa-giua-gia-tri-ca-nhan-va-xuc-cam/</guid><description>Được chuyển ngữ từ bài viết &amp;ldquo;Compatibility and Chemistry in Relationships&amp;rdquo; đăng tải trên blog cá nhân của tác giả Mark Manson.
Những lời khuyên hẹn hò rất hay đề cập đến khái niệm về khả năng tương thích (compatibility) và xúc tác hóa học (chemistry), như thể hầu hết mọi người đều hiểu được chúng là gì.
Những lời khuyên này thường lơ đi việc phân biệt sự khác nhau giữa tương thích và xúc tác.</description></item><item><title>Vì Sao Những Điều Giản Dị Trong Tình Yêu Lại Quan Trọng Đến Thế</title><link>https://hukacode.github.io/note/vi-sao-nhung-dieu-gian-di-trong-tinh-yeu-lai-quan-trong-den-the/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/vi-sao-nhung-dieu-gian-di-trong-tinh-yeu-lai-quan-trong-den-the/</guid><description>Những hành động lớn lao thể hiện tình yêu của bạn có thể mang lại niềm vui và bất ngờ cho người ấy, nhưng những điều nhỏ nhặt trong mối quan hệ lại có thể luôn thúc đẩy tình cảm giữa hai người và làm tăng cảm giác an toàn trong tình yêu
Bạn thích được người ấy tặng cho mình một chiếc ô tô mới, hay thích người ấy có một cử chỉ yêu thương ân cần nhỏ bé dành cho bạn mỗi ngày?</description></item><item><title>Cơ Chế Phòng Vệ "Phóng Chiếu" (Projection)</title><link>https://hukacode.github.io/note/co-che-phong-ve-phong-chieu-projection/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/co-che-phong-ve-phong-chieu-projection/</guid><description>Tâm lý phòng vệ cảm xúc bằng cách phóng chiếu ý nghĩ của bản thân lên người khác: hành vi chỉ trích lỗi lầm của người khác, thậm chí còn luôn muốn &amp;ldquo;giúp&amp;rdquo; người khác chỉ ra điều gì sai và nên làm gì để khắc phục.
Họ đánh giá và soi mói những điều tiêu cực của người khác một cách đầy phẫn nộ. Họ nhìn người đó như một tấm gương phản chiếu chính nội tâm bên trong mình, họ đang chỉ trích những thứ luôn tồn tại bên trong họ, những thứ mà họ chán ghét ở bản thân.</description></item><item><title>"Học, học nữa, học mãi" sao cho hiệu quả?</title><link>https://hukacode.github.io/note/hoc-hoc-nua-hoc-mai-sao-cho-hieu-qua/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/hoc-hoc-nua-hoc-mai-sao-cho-hieu-qua/</guid><description>Được chuyển ngữ từ bài viết &amp;ldquo;Lifelong Learning: How to Continuously Learn and Grow&amp;rdquo; đăng tải trên blog cá nhân của tác giả Mark Manson.
Chỉ trong vòng 38 năm từ khi tôi sinh ra đến giờ, chúng ta đã đi từ điện thoại bàn đến máy trả lời tin nhắn, rồi tới điện thoại cục gạch, điện thoại thông minh và cả những chiếc đồng hồ cho tôi biết tôi đã ăn thứ rác rưởi gì trong bữa trưa cuối tuần.</description></item><item><title>3 Kỹ năng "xương máu" cuộc đời không dạy bạn</title><link>https://hukacode.github.io/note/3-ky-nang-xuong-mau-cuoc-doi-khong-day-ban/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://hukacode.github.io/note/3-ky-nang-xuong-mau-cuoc-doi-khong-day-ban/</guid><description>Được chuyển ngữ từ bài viết &amp;ldquo;3 Important Life Skills Nobody Ever Taught You&amp;rdquo; đăng tải trên blog cá nhân của tác giả Mark Manson.
Hãy thử tưởng tượng bạn đang ngồi thư giãn ở ban công cùng con mình, và hai người đang trò chuyện thân mật cùng nhau. Bạn quyết định nhân dịp này thảo luận cùng con những vấn đề mà trước giờ ít thấy ai nhắc đến.</description></item></channel></rss>